# Recursos sobre Python
Aquí trobareu diferents recursos per anar aprenent Python que hem preparat l'equip docent del mòdul de projecte.

Treballarem sota una platadorma anomenada Google Colaboratory que ens permetrà executar codi sense tenir un compilador instal·lat. Més endavant utitlizarem un IDE (_Integrated Development Environment_).

## Què és python?
Python és un llenguatge de programació àmpliament utilitzat en les aplicacions web, el desenvolupament de programari, la ciència de dades i el machine learning (ML). Els desenvolupadors utilitzen Python perquè és eficient i fàcil d'aprendre, a més de que es pot executar en moltes plataformes diferents. El programari Python es pot descarregar gratis, s'integra bé a tots els tipus de sistemes i augmenta la velocitat del desenvolupament.

## Què és Google Colaboratoy?
Colaboratory, o "Colab" per a abreujar, és un producte de Google Research. Permet a qualsevol usuari escriure i executar codi arbitrari de Python en el navegador. És especialment adequat per a tasques d'aprenentatge automàtic, anàlisi de dades i educació. Des d'un punt de vista més tècnic, Colab és un servei de quadern allotjat de Jupyter que no requereix configuració i que ofereix accés sense cost addicional a recursos informàtics, com GPUs.

## Enllaços al Notebooks
**IMPORTANT**: recorda fer una còpia del Notebook al treu Drive !!!

* [01 - Introducció a la programació amb Python](https://colab.research.google.com/drive/1XAx_WuNvfIsPddGoWyfXNvs0QmTUCO6K?usp=sharing)
    * [01 - Solució - Introducció a la programació amb Python](https://colab.research.google.com/drive/1XOVatialek_30byIeKIMgRypQT2vqgHj?usp=sharing)
* [02 - Operacions bàsiques amb Python](https://colab.research.google.com/drive/1QgHjQhV-XtOtG5NB8hXYBwTcP6kjKl7a?usp=sharing)
    * [02 - Solució - Operacions bàsques amb Python](https://colab.research.google.com/drive/1IWsMDB_B3DniTrHlyVIGkOsTQ_8sLlYy?usp=sharing)

* [03 - Estructures de dades i llibreries](https://colab.research.google.com/drive/1dX9_lnl3MqtLzueW5SxRrLF2tX2hhVuk?usp=sharing)
    * [03 - Solució - Estructures de dades i llibreries](https://colab.research.google.com/drive/1zvoLwoTJRYl6X2MBuwc61Ebk4321u8rZ?usp=sharing)

* [04 - Programació orientada a objectes](https://colab.research.google.com/drive/17OSDZOm1qqM-zd8Q38XPhwd68HfWpUOb?usp=sharing)
    * [04 - Solució - Programació orientada a objectes](https://colab.research.google.com/drive/1Q48MjmdlhIh7dGdIr1OUDIxTEpgBq_X5?usp=sharing)
    * [Projecte per importar IDE](./mini-projecte-sol)
